【樓價下行】市民供款佔比高於目標 林鄭指樓市仍有調整空間

行政長官林鄭月娥接受外媒訪問，提到不看好貿易會談成果、本地經濟挑戰及指出樓價仍有調整空間。

林鄭於《彭博電視》中提到，現時置業購買力指數，即供款佔市民收入比率為70%，而政府目標為40%，指「觀察這些數字，（樓價）明顯地仍有調整空間。」林鄭又指，樓價及土地短缺仍是政府面對的問題。

林鄭於《彭博電視》中提到，現時置業購買力指數，即供款佔市民收入比率為70%，而政府目標為40%，指「觀察這些數字，（樓價）明顯地仍有調整空間。」林鄭又指，樓價及土地短缺仍是政府面對的問題。

媽奶話樓價跌多30% 先係政府目標

鼠王都放樓
打壓措施應該陸續有黎

林奠要跟隨屎大大

呢到D硬好業主 收風勁過立法會議員
繼續樓市GOGOGO

明知自己比人查到實一實都要硬放，睇黎真係可以望跌多一排 之後先反手入市

嘻嘻

偷步賣樓 好過 偷步買車既

呢個數據其實都唔太有參考價值, stress test 加左3厘, 都唔俾你過50%總收入, 實際情況又點會有可能出現70%

我都想知點計70% 出黎

70%應該係用普羅大眾個入息中位數去計
已經置業既人梗係唔會佔70%入息，都過唔到壓測

要降到40% 咪好撚誇張 見唔到政府手上有咩牌做到
但政府其實樂見佢回到正常水平 唔係第時爆左仲衰 升下跌下 政府係想見到呢樣野

應該係諗繼續起高折扣居屋？

靠加人工囉
而家最低工資都越來越高啦

將壓力測驗加高等你唔過四成咪得

點解唔可以係提升收入

你返公司問下你老細肯唔肯

你有無去銀行搞過按揭
基本銀行職員教埋你搵擔保人點過壓力測試

呢到啲廢淡 睇市勁到仆街

十年前已經穿到今個跌浪

最低工資越來越高 錢又貶值
啲人打份濕鳩保安都分分鐘夠供樓
樓市真係好難跌

香港樓會平？

差唔多啦 十年一災

唔識經濟 都睇下歷史書

波叔：屌我未放曬呀

供唔難 份首期難
同埋有無意思用成世供層樓
岩岩好果啲 一經濟差咪又跳樓

咁樓市跌其中一部分原因係：
買左之後經濟差原本份工被人炒左供唔起
要大平賣
咁而家同以前比就係本來低下階層的工都高左人工
萬一炒左咪捱幾年呢啲工種e.g.保安 起碼夠供樓先

得個up字，我夠可以話仲有大把上升空間。離上次個頂仲有十幾%，而家仲有十幾%上升空間呀

你又係特首？

你邊位呀垃圾

綠置居都未做到

點計70% ?

600 萬樓下每月供依家都唔過兩萬啦

兩個人供一人一萬都唔洗

咁都佔 70% 咪即係搵得 $15k ?

樓價高 但利率低
其他國家按揭利率多數4-5%香港平一半
借4m 供萬5蚊 真係人人都供得起

搵擔保人又話你知咩

14-15k不如你教下人點供樓

咁就係供款人嘅問題啦 勉強自己

依家要香港人人都有樓咩

係有一大班人要租樓

同埋一大班要痴父母住架嘛

個社會係咁運作

個個都想發達 咁就要個個都發達架拿 ?

識得有個朋友月入大概20k，比AA 水左用發展商2按買油塘280尺新樓， 550萬，仲話投資租出去會有20k...香港其實好多呢d case...

你有你講
事實上呢個社會係有人咁做

777係死廢淡, 快o的叫佢貼張30幾萬糧單上黎挑機

咁佢都要有150萬 首期+雜費先
佢一個月都唔止供20K啦
8按出租又犯法

你估佢啲仔女老公冇 樓？

成日話搵擔保人
你自問身邊有邊個朋友老死到可以幫你用自己名做擔保？

講姐
林鄭：大家有樓吐緊啲 咪話我冇提你哋呀 記住呀 你哋有份搞架 唔好蝕咗又話我呀

好明顯係搵屋企人多啦 下話
你老豆明明退休 都可以話搵3皮揸的士架

對其他地方既人黎講40%都真係好誇張地高

source:

咁都要有收入証明啦 自僱個班而家查得嚴過仆街
如果你係搵屋企人做擔保一早父幹左

有幾嚴？ 講黎聽下

林鄭講嘅70%， 原因唔係高樓價， 而係因為貧富懸殊， 拉低咗個平均家庭收入

你弱智既 9成9搵屋企人啦
你當人係fd先唔會搵佢做擔保
除非佢真係好有錢